﻿DO - PWM. Настройки и управление
================================
Для настройки и управления PWM в Beremize реализованы функциональные блоки WRITE_DO_PWM_FREQ и WRITE_DO_PWM_CTRL.
С помощью функционального блока WRITE_DO_PWM_CTRL можно выбирать нужный канал, менять скважность и включать ШИМ на выбранном канале, а с помощью WRITE_DO_PWM_FREQ – частоту. 
Любой канал может работать в режиме широтно-импульсной модуляции (ШИМ) на частоте от 20 Гц до 10 кГц, частота общая для всех каналов DO. В режиме ШИМ параметры PWM Frequency и PWM Duty пересчитываются в количество тактов и загружаются в соответствующие регистры опорного таймера, тактируемого частотой 1 МГц. В начальный момент времени соответствующий канал DO включается, а по достижении таймера значения соответствующего длительности PWM Duty канал DO выключается. При достижении таймером значения периода рабочей частоты таймер обнуляется и процесс повторяется сначала. Переключение канала DO в режиме ШИМ происходит без участия процессора. Возможно изменение скважности без остановки ШИМ изменением значения PWM Duty.
Напишем программу на языке FBD для изменения скважности канала DO_0 и задания частоты ШИМ, общей для всех каналов.

.. figure:: images/53.png
    :width: 600
    :align: center

    *Программа на языке FBD*

После загрузки прошивки в ПЛК заходим в WEB-страницу, задаем скважность и частоту.

.. figure:: images/54.png
    :width: 600
    :align: center

    *WEB-страница контроллера*

Результаты можно увидеть во вкладке Digital Outputs: PWM control и PWM frequency Hz.

.. figure:: images/55.png
    :align: center

    *PWM control*

.. figure:: images/56.png
    :align: center

    *PWM frequency*

.. seealso:: 
    Подробно о дискретных выходах ПЛК BRIC можно узнать по ссылке_

.. _ссылке: https://bric-plc.readthedocs.io/ru/latest/digital_outputs.html